番大陸住真係好舒服

三層樓 屋又大 每次番到去都好舒服 舒適 完全無壓迫感。
唔講政治 唔講人民 純粹講地方。
不過長住就不了 始終香港有安全感d。

係大陸落街行轉都會精神緊張，行人路前前後後都會有車

都係架 所以無香港咁好。
如果香港有大屋住 咁就完美

大陸出街食d野碟碟都係咁既味
食一餐半餐都ok既

係大陸做有錢佬可以隨便姦女，又可以隨便殺人，真係好

係香港你都得

世界三大菜系俾你講到咁樣，你平時食咩大

又J乜撚三大菜系，大陸佬識得唔落味精黎煮先講啦

無知真係可怕

大陸既野 不能食多🙈🙈我都驚出事

其實呢 又想嘈既話 唔好留言啦

我純粹講住屋。唔好次次一講大陸 成班仆街起哂鋼咁 真係好撚煩。殺左你老豆老母咩

未食過靚既中菜就嘈嘈嘈 你咁窮 食埋大陸啲街邊野就話人落味精 知你見識少啦 唔洗下下衝出黎柒既

係班傻鳩先覺得住係四五百呎既屋好滿足

兩邊屋企都有屋，有時長假期鍾意一家人去大陸住，不知幾爽

明樓主講乜但住多陣就覺得好冇安全感

三層樓走上走落 好撚爽。節目成班人一齊玩都唔會迫

要食到真係靚既中菜就唔洗番大陸住啦
鬼唔撚知靚既中菜好食咩
但幾錢呀 係咪成日食到呀
街邊90%都係垃圾
識少少扮撚晒代表

係呀。所以咪話長住就不了。始終喺香港安全感大d

有時覺得無啦啦有急病去大陸醫院唔放心就係真既

都係果句，有錢去邊都係皇帝！

節日

住香港都係窮撚,係垃圾
有錢即搬

全世界d人都係住大屋, 係香港人會拎幾百呎屋黎打飛機話好住.
好似廚房唔過一百呎根本無可能就手, 有心煮即頭要二百呎up.

大陸無樓 又唔會番大陸既人唔會明架啦。不過有一點我諗點都會明 住大屋舒適過住細屋

大陸d野而家唔算特別平, 但質素真心高, 肯俾一百蚊真係大把好野食.

講起都灰。咁細既香港 真係不適宜發現為國際都市 結果依家大家有眼睇。住屋都咁大問題 其他野都唔洗講

有時去朋友/自己物業果邊玩下
真為發覺條街好多個都獐頭鼠目
可能真係唔夠有錢

香港只係為既得利益者服務, 但班友仲爭住做.

每層幾多平方米？

無事。講極都係為利益兩個字。不過人之常情 正常既。

無錯

唔好講咁多，你返廣州行一趟先
普通餐廳，平均味道一定好過香港

安唔安全另計

最少都有千幾尺。個廳都大過我間4 5百尺屋

唔可以話大過。差唔多 先岩

我諗唔止大陸
隨便一個地方都好
只要短暫逃離到香港生活果種壓迫感已經好舒服
所以點解d人咁鐘意去旅行

我大陸都有六層，一層4000幾尺，不過用黎出租

我又唔係話要住好大既。
之前去親戚喺貝沙灣既屋企 真係好舒服

咁又係。唔洗話真係住大屋 離開香港就已經好舒服

野食更加唔好計, 廿年前同而家根本無得比.
而家香港食到就算俾幾舊水食都係垃圾多, 係真係垃圾.

有時間仲想食地道好味野真係番大陸搵下, 唔好去search, 大陸一街好食小店無咩人會真係特登上網講. 去下D鋪頭多人入就無死, 食下咩係正常好食既野. 唔係遲D大陸都無得食, 都係人生一個遺憾.

一碟椰菜豬肉抄公仔面, 真係可以好食到喊出黎.

勁

認同樓主，我屋企人大陸有間屋，放假就會去hea下
食野都係用d唔知咩app叫外賣，不知幾撚爽
唔講真係唔記得左係大陸住緊

最緊要係平過香港一半有多👍🏻

大陸有屋就會明白我

5M港紙係大陸買到幾大口山

個fd上左去幾年都咁講，不過安全感真係差d
食野都唔敢亂食

如果就咁比住屋真係冇得同香港比, (只係因為我冇錢買香港貴樓)
大陸有丁屋2層加天台, 前面又一大達吉地, 淨係間房都=兩個香港屋既廳
不過治安真係唔得, 夜晚會唔敢出去, 前後門加加埋埋有6,7個唔同既鎖

家下深圳大概買到800呎左右

大陸同澳門空氣仲差過香港
次次一去到就好辛苦
可能住開新界

睇地方啦。不過就算一線城市 都肯定大過香港

睇地方同埋時間啦。喺香港出到去市區 都唔係好得去邊

咁你果邊治安真係好差喎

香港同深圳西面係差D, 東面好好多.

街邊野少食為妙。安全感的確不及香港

仲要周街扒手 返親都睇實個袋

其實都好近香港, 沙頭角遠D咋嘛
近過我屋企出港島
而家條街旺過以前好多, 人多, 但雜

呢個係真。番大陸 有人喺後面 隔離左右就會提高警覺。間唔中都會望下個袋

我住喺澳洲間屋肯定舒服過你

尋日先係大陸返香港

好多底底睇呀...

羅湖沙灣原居民揮手，好多年前祖屋裝修到拍戲d屋咁。

最近

放假返上去，Weekend clubbing 完直接拖囡返歸，第二朝起身推開條囡洛床，行二十步左右出大廳，打開洛地玻璃窗再踏出陽台，著住底褲展望一下陽光普照嘅故鄉，充當下人生勝利組，十分寫意。

利申：放完假繼續做港奴

樓主間屋係邊？
其實全世界一線城市都面對地方不足問題架啦
不過我都好鍾意返大陸住
其實d野食都幾好食 不過衛生係麻麻

D食材.......
雖然香港好多都係入口強國 但起碼監管好過強國

唔講空氣，只講住屋，真係好過香港好多。

啲空氣重差過香港

我大陸D親戚有錢到hea 足365日，生活節奏慢，無咩憂慮，食好住好，月尾就等收租

始終香港先係土生土長既地方
返大陸渡下假 放鬆下其實係好舒服
長期住既話真係不了
香港咁樣我地都對佢不離不棄

講住屋既話大陸性價比一定高過香港 另外睇戲按摩等玩樂活動都係大陸佔絕對優勢 但如果講食物就真係未必 大陸食物雖然平 但事實好多都防腐劑超標 簡單d黎講大陸運黎香港既蔬菜同佢地大陸本地食既蔬菜係兩個地方種 本地食既係過唔到外地檢測（即係會危害身體） 呢樣野係我一個做集運既長輩同我講既 佢本身都住廣州 但知道左後佢全家都去泰國清邁住

化工材料調味

大陸而家進口嘅食品大把，有錢就得

前提唔止要有錢, 仲要唔買中假貨

香港通街都藥房金鋪 做茶記又要捱貴租
狗屎垃圾都收4 50蚊 轉下字眼豚肉丼又收多20蚊
係大陸多好多小本生意
而且人地貴野又有得食 平野又有得食
至少多好多選擇先

垃圾大陸仔 咪撚番香港啦

間唔中就ok

比起擔心大陸食材我更加擔心香港.
我FD老豆咬住個蘋果比人問大陸食野安唔安全.
佢答你係大陸食蘋果起碼食到蘋果味, 係香港好多咩味都無得個甜字你仲驚la.
大陸一般食咩真係有咩味, 就咁蒸下炒下都好食.
香港D食材真係唔知邊度黎, 食材無味只係靠調味料.

呢個係真既

估到有係你呢d人。講左唔講政治 人民 咪起鋼ok?

呢個post 真係多五毛/大陸仔讚大陸

大陸樓竟然好意思攞嚟打飛機 你哋身邊真係無有錢人親戚朋友

我果d都係

睇咩區la, 人多既地方到到都要小心la.
住宅區基本都係好安全.

講美國好就垃圾美國仔 咪撚番香港啦
講日本好就垃圾日本仔 咪撚番香港啦
樓主討論下你就起哂鋼
衰撚過大陸d憤青

屌。就係無 唔係既話都唔會講。我親威有兩層樓 貝沙灣 同 南區左岸。但關我撚事咩 又唔係我有錢 on99

返大陸住最好就係扔低晒係香港嘅野
咩壓力咩工作都冇 乜都唔洗諗
日日都係嘆世界

大陸都睇下邊啦
舊公司有宿舍係東海花園
係幾好住

等睇有人屌你盲反

咪就係囉 已經刻意講明 唔講政治 人民 都要嘈。分明撩交打

仲有大陸妹屌

過左境, 你個精神壓力仲大過工作壓力

我識李嘉誠呀 但佢有錢 唔係我有錢。你明唔明 親威朋友有錢又點？佢會比間大屋你住？

身有屎？

無錯 節奏無咁快 舒服好多

其實地方黎講係ok既
不過空氣...巴打你邊頭?

返大陸揸車都好過癮。
想飛直路就上highway，想九曲十三彎就去省道。大陸地方大，好多好風景，求其揸幾十公里就有個景點，油費又平。另外大陸好多地方都無乜車，公路上真係無香港咁危險，但市區就。

如果 melbourne 真係求其一間都贏 就算學校宿舍都贏

點解咁講嘅

但大陸人工係咪普遍低好多
上次去深圳見到餐廳請人先5000

可惜出去玩番市區一定塞到PK.

不過而家大陸D地鐵都去到鄉郊咁滯.
就啱條線半個鐘都可以去到好遠, 渣車駁鐵都可以去好多地方.

空氣太差，不了

係大陸 主要係啲人 唔知佢幾時害你 住呀 有病咪死返香港 有膽係上面醫咩

利伸 起碼三年無過過關 上次勉為其難陪老豆無辦法 回鄉證過期未必再續

連登仔眼中大陸無正常/正經野
就算有都一定衰過香港

咁一定啦 又有大花園。

周街都係賊眉賊眼 防少陣都出事

係呀。但你唔會上去打工掛😂😂

因為種果時已經加左野囉

排華好嚴重

香港依家都大陸咁

有d人就係咁 唔鐘意一樣野 就算會有好野 都會同自己係屎黎 自欺欺人。不過我唔怪呢d人啦 佢地有選擇權

要睇埋包D咩同花紅, 5000唔算少.

花園唔太過癮其實 要剪草 除雜草更煩

係咩。樓價幾錢呀？

北區撚表示返深圳仲快過出旺角
仲要啲消費低咁多

睇番香港人一年出入鏡大陸七千幾萬人次.
咁多人係咁番大陸受苦

唯一好處就係番大陸快😂😂😂

屌你唔好講廢話啦，大陸土地面積幾大香港幾大。人民質素都好影響係唔係果度住既意慾啦，日日對住果D 低質大陸人幾好住都無用 （除非你自閉係家）

好慘😭😭😭

講左長住就不了 明唔明呀 屌

講左唔好政治 人民呀 明唔明呀 屌

境

唔理政治真係好多可以好過香港
多娛樂又有野玩
多女又唔港女 你可能話係雞 咁港女呢
根本偶然返去柒下好過係香港既

利申反共

係華穚城同南沙區個邊, 我覺得D人質素好過香港.

d人已經反撚到盲曬 樓主咁同搏屌冇分別

我係一個就算好多人反 自己覺得岩既事會堅持到底 唔會跟風 最僧跟大隊

認真多野玩 多野食 消費低 好撚低屌

番深圳揼骨就幾爽既

我住親都係拜年先會上去 所以唔洗驚啲人會點
不過上去住一陣就得 耐就不了

我都係咁架 長住就不了

試過去間豪宅,有埋lift,仲有天台,位於市區,有曬cctv,附近治安感覺幾好,住真係一流,超豪華...好過香港啲屋細到....
試過住完成千呎,感覺都未夠大返到黎香港感覺係超逼感覺

利申:香港是我家

屌你驗眼啦

大家平時係香港駛唔駛咩都要防左先?
上面都有絲打講前後門加加埋埋有6,7個唔同既鎖,
次次我同居企人去大陸中型城市探親,
單係一過羅湖橋就已經要防人介袋偷竊,
去勁污濁但收費嘅公廁又要防迷暈黨,
買咩野都要防假貨, 結果親戚次次都係托我地一家人買D藥品去,
街邊永遠有垃圾, 唔計空氣污染都一定有二手煙,
條馬路亂咁黎, 永遠無可能跟燈過,
D車無事幹都會不停響鞍,
不過食水污染嚴重到我親戚已經好多年都係飲樽裝水,
有次去酒家婚宴, 個侍應仲會問「要開水定樽裝水?」,
單純鬥地方大香港一定唔夠鬥架,
但話過左大陸會咩壓力咩都冇真係狗也不屌

講豪華 唱k房真係好大好豪華 仲要係計時鐘 唔係計人頭

出去飲酒 唱K 屌閪 食野 全部平一半以上
長住另計 始終唔夠香港方便

每香港人平衡一年返十次大陸

一間大房十幾個人唱真係好平
屌你老母neway

屌，咁唔講你住非洲都得啦，一大遍土地，要平樓大屋買都唔會買大陸，明未。你買大陸屋，你既生命財產物業得唔得到保障都成問題，一個人治大於法治既國家，正常投質者都唔會紮根係果度。

我依家有事做咗大陸 次次返大陸d物價真係低到嚇親 好似我岩岩想買杯珍珠奶茶飲 但係佢話5蚊杯 我真係平到唔敢買 不過有得揀我會係返香港住 大陸d壽司呀嗰d野我真係唔敢食

講左唔好政治 人民,
一定係南美洲D屋最大,
我有個巴西friend話佢間屋得地面一層,
因為已經大到用唔曬,
仲話巴西平均D屋都係咁

大陸一線城市好貴woh 仲要人仔
屋企人上海做野公司有比housing allowance
三層獨立屋租要七皮買要4千幾萬人仔
食野仲貴過香港

好撚可悲

如果大陸無網絡封鎖
同電腦打到正體字
會揀返大陸生活
(依家啲電腦內置已無得整返速成)

間唔中返去幾日ok
長住真係悶 正係上到連登

利: 兩邊都有樓

依家班五毛多到痴線

生活唔可以淨講住架喎巴打

唔講，其實好多地方都好過HK, 只要地方夠大，人口數量正常，氣候正常都已經可以住得舒舒服服

香港啲樓如果唔係拎哂來炒，大陸生活環境唔係咁柒搞到咁多蝗蟲過境，我諗香港可以好好住

淨講味道 有次食過老鼠肉做既餃子面，點解會知係因為事後無耐爆左單食物中毒，間鋪比公安查封埋。我諗果味道好味過香港出名食餃子既食店，你真係會返轉頭再食？

係呀。不過最近都係大陸 實際d

上海計經濟地位同香港同級咁濟，你都識話一線啦

鬼唔知外國正好多咩 後花園 游泳池。問題係外國呀 講近 當然大陸實際d啦。外國樓同大陸比 我揀外國呀

返入你老母個西度仲舒服

單單過馬路 已經頂唔順

唔好講 日本 旅行果陣 真係
真係唔係吹大

香港馬路 交通都已經唔係好
但起碼有形 紅綠燈是真係過到路

支國好多地方
你唯一過到馬路方法是一堆人過果陣你跟埋一份
無論紅燈 綠燈 都一堆車 照過 間唔中有車直上一堆人的行人路

三個字 糟 亂 嘈

無錯呀 的確係咁

你睇落去同大陸人一樣咁野蠻喎。額下世世代代係香港人 有無祖先係大陸人？如果有 你咁野蠻都好正常。如果無 都咁野蠻 自己反省下

對住大陸人好撚激氣

一過關就好似入左地獄咁
空氣嘈音污染咩都有

如果退休住， 去鄉下住可能冇咁多人
不過連上網都有限制， 不了

有朋友親戚係增城3000平方
政府收地賠5000萬
即刻問我朋友點落香港炒樓

係呀 我都有遇過。不過遇左。
我番大陸會翻牆 不過長住真係不了

王子拉茶啦

點解有暴發戶？就係政府 地產商收地 之前新聞透視都有講。可惜不是我😭😭

你問你朋友收到錢未先
大陸政府講賠同實收係兩件事
正如七孔流血還七孔流血
死還死一樣嘅道理

有時要返大陸開會
真係唔再似以前咁荒無
好多基本娛樂都有，重要好平

只可惜上唔到FB IG，朋友圈子都唔係大陸
就算幾多娛樂，Ｄ老闆留我食飯，幾夜都一定要返香港
屋企人係果區好多年前起左棟樓，所以唔係住屋問題
真係無歸屬感，住唔慣

不過而家想返大陸住都好難，除非以前買落。
近年大陸ｄ樓都貴到好離譜，大陸個人工根本唔會負擔到。
而家大陸ｄ樓價越黎越接近香港係政府高價賣地造成
發展商又再拓高個價，炒到個假象好似好好市咁。

識人做呢方面
銀行以前批按揭好鬆，
有人係會比錢窮撚，幫佢做數以佢名義去借錢，借完拎舊錢去炒樓
早幾年深圳真係一年起碼升３倍，所以識搵已經係香港買到幾層樓

有人想知可以再講詳細ｄ

食野都係一個問題，ｄ野食既味係好撚奇怪，極重口味
又驚佢用地溝油，黑心肉
不過當你有好既人際關係，去到邊食飯都有人請
咁就可以食返正常既食物

講真，大陸既機會同發展空間真係大好多。
比我感覺香港青年缺乏左視野，太盲目去排大陸人
否定國內既進步，否定大陸既企業。
d親戚早年做生意買田買地個個發撚晒達
亦都有好多行業係值得係香港帶過去（自己都睇緊會唔會係果度做生意）
趁大陸人重有少少崇港
香港人係咪應該放低有色眼鏡去拓展下自己既市場
將自己專長帶去其他地方賺錢呢？

言論自由 法治 醫療呢ｄ一定係唔會好似香港咁好，唔洗講
你賺夠錢發左達，係香港，甚至係邊度都有ｓａｙ

廣州間屋係小區頂樓複試連天台
350平方到
好住就好住
但人質素真係問題
不過隔離個北佬養狗養雞鴿
大陸係冇投訴呢樣野
不過麻煩人周圍都有

我鍾意返大陸行下, 飲飲食食, 同香港真係差好遠

香港果種壓迫感真係令我好唔舒服, 周街都係人, 想行快小小都難

食就周圍都排隊, 平既就難食到想屌出聲

貴既又唔一定對得住佢個質數, 好多又限時, 成日中伏

返大陸食得起一百一餐, 可以坐得好舒服, 食得好自在, 慢慢食完傾下計食下煙飲下酒

通常唔去人多景點, 鍾意橫街窄巷周圍行下, 睇下人地既生活同文化

不過長住就唔考慮. 醫療(0信心)同交通(無車基本上好難完美去到目的地)

你呢d人 睇識咪睇一面啦

所謂得閒番去住,係咪即係得閒番去執屋抹一餐?

啲親戚個個係深圳揸靚車住洋樓
得閒返去住佢地到 跟佢地揸車周圍去食玩
係香港來來去去都行街睇戲唱k食飯
返去當去下短trip不知幾爽

不過啲人睇到你話大陸實唔理三七廿一屌到你反艇

大陸改革開放果時, 一大堆港資跟上去全軍覆沒你又唔講?
問下自己有幾多靠山先啦? 做生意

連登真係仲紅過高登

係間屋都要怕比人爆門爆窗

就等於日韓台泰都唔一定迎合所有人口味, 咪由佢屌

自己去自己鍾意既地方旅行, 洗乜理其他人感受

大陸間屋可以自己住一層
一層仲要大過呢邊成間屋
有廳有廁所有露枱

真係幾正

返去玩親都要有介心, 我都見過好多騙子

但都總會有好人, 可以彼此交流下文化

如果係市區
真係閂晒門窗唔使一星期都成屋灰

快啲吸多啲毒氣啦咁 唔好返落黎

同路

大陸其實好黑暗
近年都有好多隔硬強搶民脂
（真人真事，唔信就算）

朋友係深圳某區有個工業園，（我估）值幾億
因為以前起樓好多文件都係做出黎，
根本唔會過ｄ規矩，比錢就隻眼開隻眼閉。

而家大陸經常性換官（都唔撚知係咪特登貪多Ｄ）
新官上任後話要收佢個工業園，
但出得4000一方，搵鬼賣
傾唔掂數後突然將佢個工業園推撚晒，
話佢違建 一定要清
會賠償返比佢，但係得幾百萬
最撚離譜重要佢比埋清拆費 拉撚左去公安所要佢簽接收賠償書
佢話你一係殺撚左我，簽完姐係承認違建，合法比人無理推土
而家咩都做唔到，後台唔夠惡，
唯有等以後有法律幫到自己

幾年前跟阿爺返過鄉下拜山

夜晚真係靜到聽到自己心跳聲, 0噪音污染, 係香港咁多年都未試過

不過佢村民又好早起身, 又唱歌又盛嘈住哂, 但都係一個好好既體驗

諗係大陸就恨後生嘅毛澤東個聯省自治得把口

大陸地方人嘅質素差咁撚大

喺你地呢d人眼中 大陸乜都唔好 所以唔洗傾

我都認佢地講的確好多是岩
例飲食平

但問題是去親出trip
難聽d講 種異鄉感覺其實仲大過外國例日本 所以除左工作關係根本唔會去

可能自己0大中華 思想極黃 本土

唔會law, 一搬住宅區都OK, 你近工廠區就唔知.

中菜撚

大城市食野都唔平啦
隨非接受到地踎野

不過唱k睇戲仲係平過香港

想搵錢，一定會有風險
怕輸咪係香港打份牛工，都係一個平穩既選擇

咁當然關係係最重要啦
而家亦都慢慢經營緊
當然唔會好似你喧匿係屋企打字批評咁易
自己果區就無問題

放過港豬啦，鍾意自己圍爐打飛機，活係自己既世界咪幾好

你依D風險都幾有趣,
祝福你經營果D靠山唔會俾人一野掃起

不嬲都有呢d野 但唔係全部

中國人咁高質，居住環境咁好，點會野蠻呀

咁中意住，死返上去啦撚樣

我反而鍾意坐街邊既檔, 食飯飲酒睇靚女

可以從回香港90年代大排檔同無牌小販果種回憶

有時去東莞個fd度玩

屌你間屋坐低兩三層 屋企兩部車

日日遊車河周圍玩 搵港紙返去駛都幾爽

得閒仲試埋dup骨 正到

如果深圳面積變咗做香港 咁香港真係可以好撚正 而家香港啲地 俾班狗官同仆街地產商霸 先咁逼

以前東莞盛世我都叫食過尾水

依家dup骨都唔平, 深圳果d仲要屈小費好耐無去

大陸想要同城化, 唔需要深圳進步, 只要香港退步就可以

大陸唔撚洗做添呀
本地戶口每月派幾千
租樓都係幾百蚊
更何況大把人有幾棟樓放緊租，唔洗ｄｏ都月入幾萬

我都驚 就算做實業風險都真係高
始終無法律去保護市民

其他地方我唔知, 中山果邊唔差, 就算係apartment都好寧靜, 密度唔高. 馬路唔會太多車, 但過馬路都係好驚險, 因為d車唔睇人, 交通燈亦唔多. 食野好平, 但唔太好食(重味精). 整體黎講都可以話係"金玉其外, 敗絮其中"

呢樣真
幾層點住得哂

通常地下個層租比人

講撚埋啲廢話,
香港我有獨立屋夠好住啦
人地講危險講食物你又唔比人講淨係講住屋,
咁你講乜撚呀,
鬼唔知屋大好過屋細咩

香港D野咁難食感覺仲危險.
要健康不嬲自己煮最好.

樓主就好啦，住d發達地方

我鄉下周圍方圓幾百里得田同魚塘其他乜都無

香港你買得起咩
大陸無房產證既都負擔得到
不過租金收益一定唔夠香港好
當係兩老退休或度假就可以
住，真係不了（因為圈子同家人都係香港）

仆你個街，返乜q嘢呀返，去就去大陸喇，你係香港人，返香港先係返，大陸嗰邊關你义事咩，蝗蟲先至係返大陸。

親而家買多D地，開發到你個到就發過豬頭

係幾好既 不過住得耐就知道中共幾恐怖同埋大陸人係幾咁低能！跟風潮流 咩都係抄抄抄 完全無個人意見！
就你idea幾好都無用 上頭無鍾意就咩都無！
好多所謂官方野 都係用強權去奪取返嚟！
唯一個個好處我係覺得大陸好容易屌女！

終於見到少有fair account 去大陸發展唔係唔得，高鐵一通都要焗住係幾個area 有連繫地發展，但香港人要適量大陸果套system 可能有阻力，始終文化大不同。

我老婆鄉下係增城，講真而家發展得幾好。返去玩嘅時候見啲人成人好得閒，行步路都慢過人，其實真係幾羨慕。嗰邊政府公務員星期五返半日，平時1130食晏直至1430先開工，真係幾爽。不過咁hea其實亦真係會影響公共服務嘅，佢哋啲服務真係shiter than shit。之前我老婆返去車管所換車牌中過伏所以好了解。
返大陸發展就免喇，但放吓假返去玩都ok嘅。

想知大陸人借銀行錢置業係咪都唔輕鬆，息口應該幾高，要供既話大唔大壓力

香港好好多咩 財團玩哂 住劏房 痴撚線 住都有問題。我慶幸大陸有樓 試過住大屋。你呢d大陸樓都無 唔洗講啦

啱呀

exact7ly
仲要好多公共服務, 大陸身份證可以上網搞, 香港人要去現場
咁就食蕉, 做野又慢, 中間又去放飯兩個鐘
大部人仲要西面過香港
問佢野又闊佬懶理咁

大陸人炒樓先會借樓按.
一般都係樓換樓, 無就住遠D.
好少人無端端借幾百萬黎買樓.

香港人番大陸搞乜都真係好差, 文化差異真係有, 但大陸人佢地又唔覺有問題.
好幾次搞銀行野都出晒煙, 但帶左個大陸人去就咩都好簡單就搞掂, 我都唔知個分別係邊.

好低質 淨係講間屋既大細，其他乜柒都唔比人講，咁仲有咩討論價值？

如果想買來自住？邊洗幾百萬 好多地方都仲係5,60萬姐 ，佢地人工唔高，60萬都要供10-15年啦

o岩呀, 係買唔起呀,
但樓主唔係淨係准講住屋咋咩?
樓價關經濟事唔准講喎

其實香港自己打飛機打大耐, 根本唔係大陸好好, 係香港瘋狂退步.

食住行有乜可以拎出黎講?

外地人搞乜都煩，呢樣好正常嘅。
不過大陸本身啲人都係hea，做嘢慢，思想簡單，諗嘢又唔全面，啲事情複雜少少佢哋都會企咗喺到。
佢哋唔似香港人轉數快同話頭醒尾，所以咪搞成咁囉。

炒起晒既區要呀, 咪話大陸人一般唔會買個D幾百萬樓除左炒樓.
大把一百幾十萬既揀.

做野又冇私隱可言
明明我排隊搞緊, 其他人又走埋黎, 又望下你份野咁, 聽下你地講咩
屌你乜資料都比你望晒

短住 可以 長住 不了

其實大陸人咁既缺點反而令佢地既硬件越黎越勁.
我見大陸有D櫃員機個設計真係好全面, 安全性功能性好強.
當然D職員都唔鳩識用簡單複習化, 但過多幾年同我講大陸銀行無teller我唔會覺得奇怪.

大陸有3千呎左右
自己買地自己起個啲

但都唔鐘意返去住

值得支持，記得有親朋戚友叫埋一齊返去

呢樣真，一過關就上自己車，公司屋企。
不過一出街就危機四伏

仲有，一平方米同一尺已跑贏幾個馬位

空氣麻麻呢

翻大陸至開心應該係隨街都係雞，睇啱就問價（好似係）

唔講其他 你喺香港住細屋 番到去住大屋真係好爽 除非你對大屋有恐懼啦

我唔想同你地嘈。大陸有幾好有幾差 我心知肚明。我唔會似你地某d人咁乜都反大陸，又唔見我係咁吹捧大陸 反香港 on99

有大屋住都唔知做乜
黎黎去去咪又係個廳睇下電視
大陸wifi又搞到上唔到line 上唔到fb youtube都睇唔到

悶到

依家唔係叫你長住 我自己都唔會長住。有翻牆架。

講最好住既地方 當然唔係大陸啦。大陸係近姐。真心覺得外國正好多

唔好話有急病
普通病去都唔放心

諗起大陸既廁所就想嘔

大陸消費真係平過香港好多（識搵既話）

間中都會上去娛樂下

其實係大陸就唔會成日上網, 大把地方可以行下.
唔想行都會去D cafe hea下睇下書.

去去下唔想搵平, 因有D肯駛下錢真係極高質, 個D性價比先極底.

好似甜品香港真係十間9.5間都狗也不屌, 但大陸你肯俾五十蚊買件cake, 件cake真係可以極好食, 拍得住歐洲D質素.

我唔明，間屋唔住一個月，我估d塵都好厚，番去渡假？

叫大陸鐘點？驚唔驚比人知道自己背景仲大獲？

商場ok 街邊

通常會比親戚住/租出去

呢句真 我番大陸真係好少上網 唔係話上唔到facebook 而係多娛樂 身邊人多

關左窗都唔會la, 仲有大陸好大同好低密度, 通風同香港兩回事. 再者住宅區裏面唔俾車到, 無咩塵. 你買正係大馬路旁或者工廠區就唔知la.

假期 星期六 不知幾多人番去揼骨。我去慣果個骨場8成都係香港人

我鄉下條村都無咩人 咩都無 得個大海同沙灘 咁先爽喎 細個開始就瘋狂揸電單車 唔驚撞到人

搭車搭20分鐘可以去唱K同溜冰

如果真係咁鐘意上網, 根本唔會理空間呢個問題.

同人玩咪仲開心過上網

論家居環境 大陸係好啲
但整體黎講 就算數啦

我就係咁諗。不過同d係唔係都反大陸既人講野 哂尻氣

大陸啲商場十個有8個都唔撚開燈

可能因為我係大陸唔識人啦
黎黎去去都係得揼骨同去街邊hea行

覺得好悶 個人黎講係驚曬驚太陽

係舒服 地方大 個別地方物價平
食
真係要揾 先有保證
最少我係强國 盡量唔會食日本魚生
上網娛樂
一個電視盒解決娛樂問題
翻垟 我係香港屋企set vpn都方便 係網速慢
出街娛樂
唱k 落club v7識下女仔叫人帶路行下街都幾爽

三大菜系？ 你咪食一滴香大囉on9

食住蓉李記睇呢個post

On99樓主
咁舒服就唔好落黎啦

唔開鋪呀

點解我搵唔到既

其實大把人唔係你口中講既係唔係都反大陸，而係本身喺香港就住緊大屋，根本唔稀罕返大陸住

咁我樂葡萄佢地 呢d人一定非富則貴 唉。我仲住緊細屋 幾時中六合彩呀

大陸好多場都係死場 尤其係Ｄ 乜乜城

因為工作上有同Ｄ政治機構合作開，平時都會吹下地區發展

其實每區政府花左好多錢搞乜春商業城 創業基地
原意係為左收購左１Ｄ小商戶
騰開返幅地出黎發展其他野
等佢地集中起黎係一個大商場入面做生意
形成一個購物生態圈去滿足工商業
發展邊沿城市

但呢Ｄ乜柒城通常唔近人住既地方
係（可能）方便左Ｄ工業佬
但做商真係完全唔撚得，死撚到唔死
所以有時你見到Ｄ親中團體會搞Ｄ活動，
返去參觀呢Ｄ所謂國家發展
期望帶旺個場

係呀?

香港人居住面積細絕東亞, 何來大把人住大屋.

成四五個國際調查機構，都話支那菜三甲不入

單係一個東京，米芝蓮都多過你支那國

仲係到打飛機

不如講埋四大文明古國啊，
讓你一百步，夏商斷代工程當你奇蹟地搵到考古證據
都仲要計埋三王五帝d神話故事，平均一個人治國百餘年先夠三至四千年歷史

其實有啲三十幾四十萬，買得過？

大陸爆石要踎低 踎撚到腳仔軟

大陸係地多競爭大, 你香港圈養先唔覺.
你起D商場賣貴野, 但人地幾條街就有一堆鋪平你幾成質素又差唔多.
香港D野貴到痴線, D租咁貴都係靠壟斷.
無壟斷根本唔需要咁多大商場.

又好有唔好
創業成本少
又多人
乜古靈精怪野都有機會
運野又放便

Agger 呢樣真係最難頂 踎廁同廁紙唔撚係度度沖得

Agger 不過當係真係急屎 你無得選擇架啦

我都好憎踎廁, 但而家講番踎廁先乾淨,所以日本仲有咁多踎廁.

香港大把大屋

你住唔住得起咁解

前排睇香港好多傳統豪宅都係萬零蚊呎, 但D細單位就萬幾兩萬蚊呎, 香港人真係好有趣.

其實有錢人去邊度住都係一樣
廣州住珠江新城 深圳住福田南山 上海住浦東江邊 北京住二環內
出入揸車 去開高級地方
冇幾可會接觸到低質素人群
點解大陸地鐵 巴士咁少靚女
因為靚女全部車出車入 去開高級地方
香港反而中產同工人階級差距冇咁大
都係巴士地鐵 用iphone

可能猶大都得。

大陸啲死城真係好正 起到勁撚靚但係一條友都冇，好有世外桃園feel 住入去直頭係如入無人之境

大陸真係好住，地方大，野食平

的確，但上網唔方便，大陸D網絡文化又好on9

地方大係正常
但好唔好住唔敢講
你識大陸海關嘅都知佢再解決唔到啲員工住邊
就真係冇人會山長水遠去關口做嘢
附近啲地又貴
佢地份糧點夠佢租到位住
仲要養埋頭家

我日日都返大陸做嘢
日日都唔明佢地人工咁少
係唔計盤古初開買落嘅人之中
到底搵到咩人會買到近香港關口嘅地區？
宜家連蓮塘都

平係可以話平
你可以當我地萬1蚊嘅工俾夠佢地7-8千都算好
但根本兩邊物價都唔一樣
大家都係度玩緊大家嘅市場

呀媽鄉下係半農村地方
返去住幾日，成個人真係放鬆好多
間屋幾層樓走上走落
撚下狗踩下單車揸下綿羊仔就一day
最屈機係睡眠質素，上面夜晚真係又黑又靜，可以一覺瞓天光個人夠精神
係香港過左12點都又光又嘈，d痴線佬同mk樓下嘈生哂，又有d響喉車，每晚訓覺都醒幾次

唔講政治淨係講住大陸真係好好

不過好想知大陸人份人工點夠洗
珠三角見鋪頭貼紙請人都仲係得3k-4k
食個飯講緊平民餐廳都要廿蚊
d物價同人工比較仲痴線過香港

咁樓主好應該考慮下係馬來西亞買個渡假屋
有哂大陸既好處但冇大陸大陪份既壞處

咁你有所不知 大陸通常係包住包食

支那大把巷仔食幾蚊垃圾啦

係呀 真係好撚黑。 望上天都要滿天星

不過如果間屋係農村真係好撚麻煩
起碼要洗筆錢連寬頻上網
大陸上網仲貴過香港

但食住以外消費真係拍得住香港
電子野唔用國產要兩三個月糧先買到

係香港都住緊大屋啦

香港搭車坐下都驚俾人放上網

邊到呀

睇咩消費啦

樓主幾歲

仲要無光纖

如果講住 大陸啲屋真係大好多
我啊爺有棟屋，五層 屋企四兄弟
就算係一人分一層都住到爽歪歪
不過真係只限度假
至於食物 真係好睇地方嘅
我又覺得我鄉下啲嘢幾好食 不過都係只限度假咁偶而食下
日日出街食可能會死😹

但翻去食屋企自己種嘅真係好爽 啊爺好中意種嘢屋企有橙樹同芒果樹 真係同係香港食嘅無得比
仲有自己種嘅白玫瑰花 用黎整花茶一流

24

有提供員工宿舍

張學友就係既

嗡乜嘢返大陸住真係好舒服
根本有錢物價低唔駛返工可以日日hea世上大撚把地方都舒服
你覺得大陸舒服只係因為你同班支那人比係有錢一族，你過緊中上流生活會唔舒服？
大把鬼佬有錢佬夠話香港好正啦屌

我夠知有幾去邊都舒服啦 on9。依家就係無錢 喺香港買唔到大屋 咪番大陸住大屋啦

錢

成班大陸仔同五毛係度讚大陸 屌你老母死番大陸長住 呢世都咪撚番黎香港啦

有錢去邊都舒服呢個道理係人都知啦。你仲講出黎真係哂尻氣。如果我香港有大屋 我都唔會show大陸d屋啦。我去過親戚喺貝沙灣既屋企 雖然咁大陸果間咁大 但已經好撚舒服 無壓迫感咁。你無住過大屋既話 同你講都唔會明

有埋高鐵就極方便

先生 你邊隻眼見到我係咁讚大陸呀 睇清楚d啦。我講一次 大陸有好有唔好。而喺你地眼中咩都唔好 聽到大陸兩個字就即刻起鋼 咩事都屌

係呀 搭車時間縮短左一半

屌你老母

算啦
班港獨人士正係最唔了解敵情果班

算啦呢個就
搭車去火車站
安檢入售票廳
排隊攞飛
行出黎安檢多次
對證件同飛
等車
呢度都冇咗兩個鐘最少

同佢地講野 真係哂氣。不過唔緊要 唔會影響到我。

又係喎 唔記得左。節日真係仆哂街

但都有知乎呢D, 大陸真係咩都有, 有心搵實搵到啱.

井底之蛙 仲要受過高等教育 笑。政治下既棋子

其實都好快, 試過趕車由到車站到上車用左六分鐘.
不過係細站.

安檢都係是但檢查姐 其實。過程唔耐

屋企早幾年係上海買左三千幾尺
而家升到三千幾萬
帳面上帳撚左勁多
前排賣撚左
係果間屋都住左幾年

問心一句
我諗九成香港人都唔會明日日住千五尺以上係咩感覺
但係偏偏社會就可以有唔使住咁大既說法

我知大陸有唔好既地方
但我問心一句
你地住過大屋咩？ 冇住過就話唔使

大個仔啦
自己人生送咩係首位自己決定
價值觀可以唔變。但係大家青春有限。雙親都會老
你老豆老母六十歲人 你唔通同佢講政治咩？講咩黑心食品，政治逼害。
好現實，有錢既，你食到黑心食品機會仲真心大？
係香港逼下逼下又食茶記大排檔 又真係安心？

醒既一早係大陸買左樓 呢幾年退休上去收租 長住 開架幾十萬既車

可惜而家已經過哂果個時期
大陸而家限買樓。香港人要一炮過比
而家你叫我係深圳買別墅 都要出幾千萬。都真心肉赤，因為要一炮過啦好似已經

人多就唔係咁話
北京－上海係好快 有專門通道
但係好似廣州 深圳大站 攞飛行到閘口都要10分鐘

Agger。有投資既人 相信喺大陸都有唔少物業架啦。
唔敢番大陸/好僧大陸既人 其他大受傳媒或其他人影響。我身邊有個朋友就係咁 問佢做咩唔同我地番大陸玩 佢話好危險 以前就真係好危險 依家就正常好多。所以唔好下下聽人講就信 自己去感受下 唔好喺到做傻仔。

係香港上去住3000呎 初初覺得好大 逐漸會覺得細
朋友老婆十年前成日話唔好買咁大 打掃麻煩 結果買咗百零方 宜家朋友成日話佢老婆目光短淺 宜家要買買唔到 買咗大屋已經發咗達

真心覺得喺香港有劏房呢樣野 真係好痴線。住屋都咁 我真心勁無奈。
所以真心講句 講咩都假 搵錢發達最實際。咪喺到做井底之娃

係香港做上流人士危險定住深水埗危險
大家都明
大陸危唔危險？ 一定有 仲好多
但係你番去係住呢種地方咩？
如果係咁節惰 咁真係留係香港
但如果番去體驗到生活質素提升
點解唔試下先？

如果真係發現自己怕到咁
不妨諗下自己有冇比人洗左腦 睇開咩新聞

我以前有個同學。一次大陸都未番過
但就日日屌鳩大陸 點點點
你唔去接觸一樣野 佢永遠都只係存在係你幻想同平行時空

了解多d 觀察多d
屌都屌得有力d啦巴打們

買到屋 已經好幸福架啦 喺香港

人禽之別 是非之分
淨係識討論邊度好住好玩？
Between 你係根據緊啲咩回覆我？

深圳升到把把聲
其實成個屋苑大部分都係公務員，鄰居都係，都幾安全
泊車又平

投資辦公室點睇

巴打算啦 其實唔抗拒上大陸多少都有大陸背景（可以係屋企同大陸有生意往來）一個老豆老母係香港做野 土生土長既香港人 日日接收到既信息就係大陸幾衰幾衰 香港媒體根本係一邊倒 前幾日係北京 蘋果話空氣污染爆表 實情個情況只係維持朝早兩三個鐘 因為大風 中午之後都係藍天 空氣比平時好好多 蘋果個講法就好似幾日都係佢講果個情況咁

每樣野都有好與壞 你完全抗拒既話 你僧會失去好多野。
認真反大陸既人 同身邊有番大陸既年去行一轉 真係好似你地所諗既話 再屌都未遲

根據閣下之言論。
你由根據d咩黎屌我？我講住屋都有問題？因為大陸兩字？

想討論下，d人成日話大陸野食唔健康，但係眼睇香港人周身病痛又敏感，大陸人就肥屍大隻，野食影響係咪唔算太大。

人地大陸人死都過來香港住 你就返大陸住 俾個讚你

唔建議
因為升得少。但都唔會跌
老實講租金回報低
同埋深圳好多寫字樓起緊
需求未必好大
而且你要有公司先買到
賣出去又要用股權轉讓

而家樓市唔岩香港人玩
時機冇哂。定哂局
爆左煲再入番場啦

其實好大
大陸最傷身應該係酒
唔好睇人肥屍大隻
其實佢可能好多暗病
例如肝有事 有糖尿
幾乎唔會有人唔飲酒

蘋果最報導大陸衰野架啦 佢地接收到既全面負面 久而久之變成點 大家有眼睇。
唔係話 我身邊有朋友無大陸背景 但都會番大陸

又煙又酒

酒文化好重
番去傾野都逼人飲
人地仲係飲白酒

講左長住就不了 屌 長住當然香港好啦。

屋企人會轉新地方去佛山住，入伙就要租辦公室，所以想一平平地買。

咁既情況又要再睇下

環境 壓力都好重要考慮因素

有錢既大陸人黎香港買樓租比人住，或者係買個單位推個小朋友入名校。

你講個種大陸人，大部份係鄉下嫁到香港再離婚

Agger

根據呢度係連登 反殖意識形態訓練集中營

大陸人黎香港好多都係貪張身份證
有好多人其實係上面d鄉下係唔使做

我講緊深圳
你可以自己留意下佛山
你上網搵賣盤
打比中介傾下計
佛山照講廣東話既中介都可能有
同佢地傾下 佢地會答到你香港人身分買唔買到
因為每個市都唔同措拖

佛山如果去住
搵下別墅都ok
二三萬一平方都仲有

又係要本地人做擔保之類

好彩唔係我講既野有問題 原來係連登問題。好彩。ok 原諒你

咪又係港男係大陸娶老婆個D.

下次唔好咁啦

中山其實OK.

租都好平既
租金回報低
時代變左
大陸人都有今日（樓市）
老實說做香港人都唔好仲停留自己思想係九十年代

係上大陸唔係返大陸，除非你喺大陸出世。

利申：100%香港人

身邊無人明
一出聲就比人屌共狗
明明佢地連高質既大陸人都無接觸過
講緊係有錢亦有知識個種
話題唔係得飲飲食食

D人仲停喺十多年前既思想 日日睇毒果。講真十多年前我都抗拒番大陸 大時大節都好少番。但今時今日中國都唔同哂 唔會抗拒番

知啦知啦 香港人。一講大陸 就起哂鋼 上去定番去都要計較 真心無得輸

咁都有得嘈
好彩係香港都住慣2千幾呎唔使返大陸

喺微信睇大陸親戚朋友既片 我先明白咩係生活。喺香港我只係生存緊。當然我唔係講緊全部人啦 我唔會以偏概全既

淨係個微信支付已經贏
綁定左嗰個銀行戶口唔放太多錢就得

養車，煮飯，電費都平

你就好啦。
係囉 咁都有得嘈 我講住屋姐 d人起哂鋼 可能有大陸兩個字啦

大陸冇樓 但點會唔明
邊個唔想住大屋呀
講真屋企空間大d 屋企人都冇咁易鬧交啦
好似宜家咁 老母成日屌我唔執好自己野
屌咩 我心諗 間屋位就得咁多 到底要執去邊先叫執好
間房就靜係得張床 換衫都冇位
做野用電腦都係廳張細褶枱解決
坐得低黎已經阻住哂人睇電視同細妹用一個衣櫃都比老母屌我地多衫 明明兩個人用一邊
如果間屋大d 邊個唔想留係屋企hea
亦都少好多爭執啦

不過真係親朋戚友係哂香港
同埋覺得長住都係會唔慣

利申都冇怨過老豆老母既一家人都算融洽但真係好多時為左空間問題有小爭執

老豆都咁講。佢以前好想番香港住，耐左就覺得香港好迫，又吵，慢慢覺得退休起大陸住都無所謂

當然唔係全部好，不過真係變緊

其實我對佢都唔係好認識 不過好方便 出街真係唔洗帶銀包都得

哇屌..

逗香港人工住大陸點睇？

同埋重點唔係上大陸住 而係離開香港 去其他正常住屋環境既地方都會好舒服

餐廳點比啊⋯⋯
香港一張文憑，肯番大陸做野，正正常常，好快升到職

番大陸做生意啦試下
仲打工

唉 日後無公屋住/買唔起樓 一定又比d仔仔女女埋怨。
唔好講住屋 生仔都要諗清諗楚。

出黎做野 發覺公司好重視大陸
正常既因為佢地購買力高
但係點解佢地會咁有錢

拍拖都諗清楚
搵錢算了

唔係第一日既事 好多人好多年前做緊。喺香港無公屋 又唔想住劏房 又租唔起私樓。最好就喺北區番工 番大陸租屋

俾我有得幾層又成千呎既樓
都會住得好舒服
所以唔關大唔大陸事

發展機會大 暴發戶多的是

有人辭官歸故里

祝你早死係支那

80年代 90年代頭香港就好
而家

人工好高woo
可以有七皮housing

香港咁多家庭問題 唔多唔少同居住面積有關
大陸好少聽人會離婚

離婚買屋，買完又結就聽得多

係
樓主個po都冇乜意義架喇
今日將軍澳400呎 都係買返北上廣深市中心400呎
15年出仲有意義既

唔講政治 唔講人民 純粹講地方。
就頭兩樣，中國，不了

根本香港退步, 或者根本無真係勁過, 以前日本勁個時, 真係衣食住行都好, 做左個水平出黎到而家都無人追到.

香港就得個樣勁, 但裏面又爛又臭. 生活水平越黎越差. 人又越黎越爛. 呢度都係la.

當100分滿分
80-90年代頭:
香港: 85分
大陸: 40分

今日:
香港: 65分
大陸: 55分

我係咁睇
仲要55分係平均
大城市個別分數過左香港唔奇

香港人再唔進步遲早俾人睇低係必然
8、90年代日本仔台灣佬 巴屎閉
錶行金鋪當佢地係寶
酒樓唔貴唔食
今日日本人咪同香港人平起平坐 台灣仔俾香港人睇唔起
宜家大陸 尤其係靠近香港既地方 都唔會抬頭望你香港人
好多廣州 深圳人收租話好彩當年冇去香港

香港人太睇得起自己
香港仲係好過大陸
但已經由80,90年代大炒10:0變成而家既小勝1:0
再咁落去遲早輸

你知唔知梅林係邊
嚟緊個度仲話賣出去

同埋你仲會唔會有關員住到皇城？

你去香討開post算啦
高登/連登講呢啲根本晒氣

[black]有錢住邊到都舒服，冇錢住邊到都含撚，到你上去長住又搵唔搵得返香港既人工呢[/black]

大陸，人地300呎用黎做建身房，用黎做廁所

好同意有幾位巴打既說話
真心覺得太多盲反
一講中國的好處就起晒鋼

同朋友講大陸某優點
未深入分析就已經話你五毛排你
淨係聽朋輩或者傳媒所講既意見
事實係佢地未見過世面
太自以為是，以為自己重係東方之珠
唔知係咪大部分人接觸親既大陸人都係基層人士
所以先令大家反感

不過我都重會好抗拒係大陸生活
就算住一晚都好難頂，even 間屋一萬呎都好
最重要家人係香港
二黎果面真心朋友唔多，都係同d 老死大排檔打冷開心d
重有平時d 網媒block 鳩晒，返到去好似去左另一世界

between 有無巴打同開大陸人工作上有較量/ 合作過
覺唔覺佢地普遍都特別蠢

文化產業全線收皮已經響晒警號la.

其實政府赤化越黎越官僚先係問題
講真，係呢種政府環境下，
好多產業 都消失緊
而公眾係無乜能力反抗
（有時見到d 去信白宮真係得啖笑，
等於d 人笑中國口交部，obama 政府何嘗唔係？）
中國化最多只能拖延，係改變唔到既事實

現實d 好，
我自己個人認為快d 搵夠錢
等兩老退休享福
自己有安樂窩，有架靚車，旅行消費唔洗睇價錢

組隊 等我帶你把未番大陸既人去見識下

80-90 香港應該係100分 大陸應該10分樓下。果時生活質素真係好大分別

老豆鄉下間屋個廁所=香港三份一間屋 不過八十年代裝修 想住得舒服要使d錢

以前人仔平，係深圳買間千幾呎新樓有會所都係百萬頭，個個星期上大陸玩，次次玩完要返香港返工住返百幾尺公屋個人好down

我絕對明白你感受

認同 長假期會返大陸探親 會覺得好平靜 唔同香港咁chur

係大陸打工邊會搵到錢
做老闆就fat fat

不過大陸有會所既樓都可以好柒
硬件幾好 軟件永遠跟唔上香港
冇乜管理system 耐唔耐就甩頭甩骨 舊

唔係人工多過香港 番去打工都on99

早餐 粉面粥腸粉，午餐蒸餸飯
間間一樣分早午咁做，有d係幾好食
但真係好快食厭！
好彩夜晚屋企煮，唔係真係食到嘔！
利申：呢一刻仲係廣東省某市

話大陸差既鬼唔知咩，依家就係想放假有個大d既空間放鬆一下心情

我平時返開廣州，都會做返平時香港做既野，行街睇戲食飯，性價比真係高過香港好多

諗緊過多幾年 大陸又唔知會發展成點。
但香港人部分人仲係屌人緊 諗起都好笑。
加油你地 香港就靠你地。政治方面唔好搞我啦 我又唔係話事果個人 廢事做左隻棋子都唔知啦。

不如講下有邊個地方唔得

政治既野都參與過了
運動又去過了投票又做足
但真心我更睇清香港人
連反政府既人都可以搞對立 鬼打鬼左先

政治可以引申好多問題
可以話係根源
但係香港同時太多問題太急切
工時 房屋 薪金水平等等
但我見唔到有一大班人係合力去救近火

既然香港人係咁，我都有我生活同家人
每個人都有選擇權
我放自己同家人既生活水平係首位
而唔係同你周身病痛既老豆老母講
搞港獨啦支持我
住住湯房先
好快港獨完樓價跌九成架啦

大家自己思考下
世界好大

紅字覺得同意
本土政黨又屌黎屌去 單一政黨又自己入面屌黎屌去

人好難是長期存於矛盾之中.......
長期去支那住 參與支那發展 享受好處
但又極憎恨支那
人的潛意識 本質會令你表意識放軟(絕大多數人)
有幾多如李登輝 幾十年可以表面心入面 完全 分開

一時覺醒 就好像西方70年代 左派革命一代 嬉皮士文化 你有留意投票 調查 呢班人好多已經建制化哂 因為呢班人十個有9個 搵 生活唔好的代罪羔羊

你看下班學民仔 依家幾多 入左建制就明

人是要生存
所謂買樓 結婚 生仔

特朗普的建制化
佢個咩首席國師 班農
同二號國師

呢2個 極反支那派 已經被人 架空哂

佢個猶太女婿(係中國有大茶飯)
占左主導

中國化就一定無左自己既特點，唔係話大陸差，人地真係進步緊，但香港始終於要有別於大陸先再次有機會發到圍，香港人眼光放遠D 吧

聽你語氣似去叫雞多

止步於自己嘅傲氣真係最愚蠢嘅事 所謂知己知彼百戰百勝 如果連了解呢步都唔肯踏出 最後會連輸俾人都唔知點解

支那佬揸車亂黎。公路無香港咁危險？。咪玩

盲反既人真係好撚無知

北京天氣都有得J.

你返去玩下住幾日可以爽YY. 如果結埋婚生埋仲係上邊我就話你叻

支那咁好 唔明有錢無錢都要死落黎

中華人民共和国世界第一

深圳交通嚴撚過香港而家
單講安全帶
而家強制性一定要用
比人足到就Pk
深圳人開車警覺性高左

但去落後城市
真係好撚亂
逆線行車都有

係呀。大陸上面日日勁多交通意外 日日死千幾萬幾個人。無知

樓主點解釋日日百幾個支那人落黎

每樣野都有好與壞 你選擇左黎香港 就代表大陸唔好嗎？
我唔相信無人番大陸住呀。
好似有d無知人士 一直以為中國好似10幾年前咁 好危險 一直唔上去行下 身邊有一個，咁係唔係代表無人番大陸？每年有幾多人過關入境 你應該知 唔知上網搵

放低成見 嘗試去接受 真係接受唔到既 都無所謂。

我講既只有咁多 並唔係話中國好好 整體當然不及香港。但一路發展好快 過多幾年你地仲屌幾中國果時 你自己係點 我唔知啦。
有時覺得依定部分香港人 好似以前d中國人 唔肯接受西方既野 最後係點 你都明白

深圳真係嚴到痴撚線
外地車唔知頭唔知路入一次深圳分分鐘比人罰幾千同扣晒所有分
二收一既道路1定要梅花隔竹入，唔係就罰錢又扣分
強制坐車要扣安全帶又係 細路坐前座都要罰

正如你地依家唔接受中國咁樣 明唔明？
人地就不斷超越 你地呢？咪自欺欺人 吃不到的葡萄是酸的囉。

支持你係支那定居

人地支那豬有錢就個個搞移民

前排先去左轉深圳 見到啲電單車喺highway逆線
啲人揸車都係亂鳩咁黎 除左紅綠燈會停 同以前無咩分別
講交通深圳一定唔夠香港黎

我覺得諗野、睇各樣野冇必要非黑即白
雖然北京天氣多數時間係唔好
但都冇必要人地係唔係處就話人係雞

大陸有錢佬唔洗姦女啦
有種專門serve有錢佬既雞
叫外圍 長期上五星級酒店 係五星級酒店門口好多一睇就知係
通常3000起跳未包房錢

曾鈺成講過
dab 建制派長遠一定有人支持
因為班友老咗會變建制派

支那移民有兩種
一種係窮人 冇錢出去搵食
一種係有錢人 移民攞證 買個保險
大陸有錢人可以話全部都係官商勾結
係大陸有人脈 資產
係大陸可以做地頭蛇
通常英文唔識多句
去英美最多咪開餐廳 洗大餅 溫哥華街市賣魚
未到清算佢地唔會走

番大陸住係一種度假，食物安全問題係好嚴重，代表你要更加小心去安全的地方去買

想近、安全、舒服、食農家食物，台灣都唔錯，你唔係做大生意/從政，邊個黨管理都影響有限

lm

咩事

好撚好笑呀屌你老母

其實深圳已經唔撚開得電單車
但真心 一定差過香港
司機意識上
但係強逼底下
至少我上面講既真係改善左

香港是中國的一部份

屌 又你話要認識支那。深圳市唔代表全支那。公路貨車起重 半夜衝公路關 唔係唔知呀

以香港人自居果班多數係重沉溺係英國佬留低既法律同建設入面
唔願意接受現實
無錯，好多方面都非常好
一定要盡力守住，尤其係司法制度
但好可惜回歸左，有基本法又點，
已經唔輪到香港人話事
好多人重妄想keep 得住一國兩制
所謂50年不變真係痴人說夢
比你拖多10年 20年，但30年後一定完全呀爺話事
點解唔一早規劃定呢幾十年點為下一代提供高水平既生活

好多人心目中大陸重係好多拐子佬 東門會比人偷內臟個年代
大陸做左好多野令個社會進步緊
頭先巴打講既交通係好好既例子
可惜民智未開，重有大部分人無受過教育
時間會慢慢淘汰呢班人
教育普及係會令社會進步
80後都成家立室 d 仔女上晒中學時
期望大陸可以吸取香港既優點而進步
根本唔需要憎人富貴

between牙簽巴打鄉下深圳邊度？

都話長住不了 屌 更加唔會番去定居啦

Call me 巨龍ok? 我唔係深圳既。我喺汕尾 算係二線城市 香港 外國品牌都有進駐 不過就好少番去。多算番深圳 因為近

我成日都同朋友講憎大陸唔緊要，但都要了解下人地依家做緊乜，無論好定壞，唔好固步自封

我鄉下都係汕尾
宜家成村都係新香港人

多呀。我都聽唔少人講廣東話

睇吓住邊頭啦
去鄉下住幾爽
有電視但無得上網，出街得啲青山綠草
去祠堂同啲疏堂親戚吹吓水
夜晚食飯成一大堆人
幾好氣氛
不過住幾日都仲可以，長住咪撚搞

工作關係起住起東莞一年
係幾free既 消費低 小店食野有驚喜
夜晚揸車週圍去都得 週圍行街睇下野
飲下野都唔貴得起邊
如果我有中港車牌住大陸起香港返工都唔錯

聽講中港牌好撚貴

早排問價深圳灣牌最平都要150萬

百幾萬一個 不過算係有投資價値
以前幾十萬都有個
btw補返句天滅中共 唔好比人以為我地係五毛
有得揀我都揀去日本澳洲住
鬼唔知舒服又空氣好咩
但無能力下 同香港比 大陸都係係唔錯
只少消費 呎數屌打你香港先

大部份中菜係大陸都失傳左

想食好中菜
反而香港有
好多㕑當年走難黎左香港
不過唔少退休了

仲有外國唐人街，都仲食到

大陸有d酒樓都嘗試還原失傳菜
不過好撚貴

東北氣候乾燥先有呢個錯覺姐，空氣真心差只不過慢性中毒你唔覺